新手買機 ，主要旅行影景影人

初步睇啱Nikon D5500,
格過曬價，中原配埋18-140鏡 $5780。
其實主要驚買貴，同唔知去邊買好。
如何去x價網上面果啲見到四千幾都有。。
其實好唔好？
水貨行貨分別不大？

都諗過D5600,不過好似分別不大，所以想D5500。

如果去網上果啲鋪買，自己再配支18.140鏡，會不會平啲？

求各位巴打指教下。黎緊新年會一個人去日本影相順便散心

冇人架。。。。

個重量你接唔接受到先

1.重量
2. kit lens 光圈通常細，你要影到有影深，背景blurry，一係長焦zoom/大光圈，都係貴同重。
如果齋用kit lens 同Point and shoot/ 手機分別不大
3. 最好諗定影乜，要wide angle , or anything ,然後Flickr 搵個支鏡頭既相
4. 可以上其他鬼佬forum research I.e. dpreview, Fred Miranda....
5. YouTube 都有好多review

一年前買左D5500 一年後既大前日我放左
果斷換左XT1 因為單反真係太重唔方便
出街影相好麻煩
唔係話單反唔好 但好睇個人感覺

XT1係半單反？

Btw 多謝名位意見。。 我都買左D5500了。
都影左一晚相。 努力學習中

我第一部都係d5500 好輕 帶出街方便 但顏色好淡

KIT轉左SIGMA 發色正左好多

我都係一年前入左d5500
而家放幾錢？

巴打換咗邊枝
最近都諗緊換枝大光圈嘅

17-70 C

D5500+35.8定焦，啲相好銳利

35.8定焦鏡
幾錢度，已有支18140岩唔岩再買？

dcfever搵下二手 定焦好常用

乜有人買機唔係影景影人架咩🤔

D5500同xt1重量會唔會差唔多 （差唔多ge鏡咁計）

Eos M3係目前巿面上的大牌子黎講，功能最全面最適合居家旅行的APS-C機，個人建議單買BODY再去買支二手或水貨22mm定焦餅鏡加埋11-22,完美

rx100

唔通我愛黎當figure 睇又要話過你知咩